---
title: "Proton 5.0-7 RC Testing"
date: "2020-04-29 08:27:00"
description: "Un nuevo RC de Proton trae novedades interesantes!!!"
type: "juegos"
tags: ["steam","proton"]
category: ["Juegos"]
img: "https://ubunlog.com/wp-content/uploads/2019/03/Valve-Proton.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Ya tenemos la RC de Proton que va a estar arrivando proximamente en Steam y en el podemos ver cambios que son realmente interesantes!!

Aquí está el registro de cambios **tentativo**. Nuevamente, esto puede **cambiar antes del lanzamiento final** a medida que agregamos o eliminamos funciones durante las pruebas RC.



* Street Fighter 5 ahora es jugable.
* Actualice DXVK a v1.6.1.
* Actualizar wine-mono a 5.0.0. Entre otras cosas, esto arregla Fight'N Rage y Woolfe - The Red Hood Diaries.
* Mejorar el rendimiento del sonido, lo que ayuda especialmente a Zusi 3 Aerosoft y TrackMania Nations Forever.
* Fix se bloquea en Halo: Spartan Strike, TOXIKK, Mount & Blade 2: Bannerlord y Plebby Quest: The Crusades.
* Corregir la conexión a Gearbox SHiFT en Borderlands 3.
* Grand Theft Auto 4 ahora es jugable.
* Actualizaciones a vkd3d para mejorar la compatibilidad y el rendimiento de Direct3D 12 en The Division, The Talos Principle y Monster Hunter World.
* Mejorar la experiencia de depuración del desarrollador.



Si bien esto es tentativo podemso ver que se destacan 2 juegos al soporte oficial (Lo cual habre a la puerta a a que se descubran mas juegos no oficialmente). Es interesante ver como esta progresando y como va mejorando el soporte lo cual nos mantiene a la espectativa de que Valve sigue apostando por linix!



Mas informacion {{< textlink url="https://github.com/ValveSoftware/Proton/issues/3814" text="en su repositorio" >}}
